讀social science既依家返緊咩工

乞食

秘書 完全唔關事

物管

做緊research org

西工

恕我唐突

巴打 我黎緊有個關於物管既大學interview
之前有條題目問如果你係物管經理，你應該點樣同埋present乜野比私人業主立案法團

你會點答

我係咪遲咗小小
你要清楚自己嘅角色，成立得法團，即係佢地係你嘅老細，你只係一個提供專業服務嘅物業經理。最基本係每次開會都要開誠布公所有財政狀況，採購程序要經過招標選出，因為你只係代佢地管理呢筆錢。

其次就係法團性質係group左一班唔太識嘅業主去參與管理，當班業主有唔同管業上嘅諗法要你去實行，或者屋苑有潛在危險（斜坡，塌樹）個時，你能夠扮演諮詢者嘅角色，就住不同法例要求向佢地提供建議，甚至對外尋求協助，避免法團負上法律責任。

再further 啲就可以就住屋苑節約能源出謀獻策，建立法團，業戶同管理處嘅良好關係，發現屋苑出現治安或其他漏洞時會適時通報及處理，達至三贏

利申：我係商場做Prop Man，BMO 個啲唔太熟